破天荒回應郭偉健指兇徒「情操高尚」 馬道立：法官判詞加政見損法治

全文

破天荒回應郭偉健指兇徒「情操高尚」
馬道立：法官判詞加政見損法治

【司法爭議】

【本報訊】區域法院法官郭偉健上月判處將軍澳連儂牆斬人案時，大篇幅批評反修例示威，更讚揚斬傷三人的男被告「情操高尚」，引起激烈迴響，事後郭官被安排暫不處理反修例案件。終審法院首席法官馬道立昨發聲明回應，指郭官對受爭議的政治議題發表不必要的政見，予人偏頗觀感。聲明強調若司法人員發表不必要或不適當的政見，會削弱公眾對法庭的信心。

記者：勞東來

馬道立罕有發聲明回應，冀挽回司法機構形象。易仰民攝

馬道立昨日傍晚離開終審法院時，。。。。。。。。。。免令外界感覺法官判案時有偏頗。

相關新聞：女傷者冀日後審訊引以為鑑

梁家傑：須力挽公眾信心

資深大律師梁家傑直言執業30多年從未見過這樣發聲明。。。。。。。。。。。

司法機構昨發表法官馬道立聲明時，。。。。。。。。。。。不可使人有理由覺得偏頗。

聲明指，。。。。。。。。。。。。不能超過合理所需。

馬官指若偏離這些原則，。。。。。。。。。。。。及其審理與個人政治立場可能有關的案件的公信力。

將軍澳連儂牆斬人案，男導遊洪震斬傷兩女一男，26歲女記者一度命危。資料圖片

郭官暫禁審類似政治案件

馬官透露已與郭官傾談，。。。。。
。。。。。郭官暫時不應審理任何涉及類似政治背景的案件。

案發於去年8月20日，。。。。。。。。。

郭官雖自言「這次判刑與評論這次運動無關」，。。。。。。。。。。。。

判詞成為新聞焦點，。。。。。。。。。

民建聯立法會議員周浩鼎和葛珮帆回應。。。。。。。。。

國安法通過之後馬道立要坐監

唔判都判咗，你係咪幫佢平反同比訟費先

已經唔係講唔講野既問題
斬人都情操高尚
係人格都出現問題

訓斥完就唔使負責任

問題係法官錯判係無後果

維持原判 但出嚟講唔適當 會改進
即係點

我印象中都唔係第一次
有其他官講過
而家先黎出聲

講好過唔講

呢個一定啦

楊振權, 一股Y風

跟著派衲dee 去打鳩佢老婆

過左成個月先回應，上年有法官評價送中可能損害法治就即刻衝出黎鬧
dllm馬道立

琴日聽完光明頂
其實馬道立係偏幫緊郭偉健
突登過曬上訴期先出文
係用來騙中立黃絲香港有法治中立
避免一場政治風波搞法院
可以話中共KOL小罵大幫忙

就算唔講政治
郭偉健係點知傷者釋懷咗？佢憑咩咁講？